台灣 Youtuber 參訪香港重慶大廈

講得幾詳盡 重慶大廈歷史, 訪問市民、店主、附近店主
個 youtuber 仲來完一次香港旅遊 返到台灣剪片果陣發覺訪問漏左店主
再飛多次香港一日遊

btw我就從來冇入過重慶大廈
大家點睇

其實我一直都覺得香港種族岐視幾嚴重，從來冇諗過去了解其他種族，不論係南亞人罪案率上升前後；本地人亦唔了解香港歷史，唔知道有好多其他種族有貢獻香港，Mody Road既Mody就係一個好例子

另一方面，了解其他種族並唔等於歡迎移民，係講緊點同已經係香港既少數民族相處

agger 唔應該俾D害群之馬搞到成個種族,膚色既人被歧視

其實唔少印度人都比宜家嘅香港華人嘅祖先更早嚟到香港
更加唔好講仲有唔少阿美尼亞人同巴斯人

如果米希達恩喺香港出世會點

理性嘅人都知一個種族實有好人壞人
問題係香港而家太多壞嘅南亞人，而且政府好似無打算理咁
仲有張超雄呢啲仆街維護犯罪嘅南亞人

最尾屌中國個非洲人

最叻強姦打劫

重慶大廈兌日元

咖哩好食

依個「罪惡之都」都可以比美化到上神檯
睇下班蝻狗過往係重慶做過啲咩先講啦，最好叫多啲人過去，整旺個場去，比多啲生意蝻狗做就good架啦

巴打 幾時有美化過? 仲上埋神檯?
只係俾大家更深入了解多D哩個地方, 好多香港人都未入過去(包括我)

其實得門口果間 定係入面仲有平D

差唔多,但係入面唔擔保安全

入面個堆永遠都貴過近大門口個堆 所以如果想換錢其實可以唔洗行咁入

利申住喺嗰度，唔係叉仔

之前日本NHK 拍嗰個 重慶大廈72小時 紀錄片仲正

巴打可唔可以講多D入面係點?
有無D係個youtuber無講或者唔同既野?

撞到馬拉松選手嗰套？

有印象但冇睇過 邊到可以睇返

條片十幾分鐘 你有咩想問？

係

屌你老母係度講經
你咪繼撚續了解到香港淪陷囉

不過應該無咩答到你，我單純係住喺呢度，無咩點同其他人交流過

有冇試過俾人問要唔要白粉
或者親眼見過有D犯罪野

motherfucker beijing

見過有人圍埋食，差唔多十年前，有次壞lift要行樓梯，嗰陣樓梯仲未裝閉路，一推門行入去就見到有幾條友圍堆一齊，不過近呢幾年裝咗閉路，就無見過了

呢個utuber幾高質

好欣賞呢d youtuber!
利申穿過重慶大廈一次但無上過去
好想有次係可以入去了解下個生態
可惜一個女仔 又無朋友有興趣留意呢d野

係街場俾啲啊伯屌打緊

最尾個黑人

我就唔信教既，從來唔念經

你講左等於冇講，冇啦啦講香港淪陷，又冇回應過我講既野

只可以話唔係全部南亞裔人士都係仆街 都係強姦犯 但係可惜某啲印度同胞所做既野實在太變態 好難一時三刻就令到我地改觀

咁你入去睇下啦

入面班人背後都係罪犯/潛在罪犯

其實入面有幾間野係幾好食

Lm

去過入面食咖哩，真心好食
不過個時係細個跟屋企人入大廈門口，我行後左2步就有個男人係我條頸吹口氣再淫笑講hello，嚇到我即刻跑去拖住屋企人行
條友個淫樣嚇到我有陰影
不過早幾個月有個台灣朋友要入去買咖哩，入面又冇咩野，佢之前仲一個女仔入去住d賓館
但係一個女仔真係有唔好入去，個台灣fd係個樣好安全勁大膽的on9

原來咁多香港人識支那話

最尾個黑人好波

聽到好撚爽

好有心

好欣賞片入面個黑人 最底層既人反而睇得更清 係邊個搞到香港愈黎愈差 而佢自己個理想係好宏願 反而睇返香港中層果班 大部分淨係會顧自己 唔理社會發生咩事 政治冷感 ...

好有意思
btw 最尾

條片下面d留言 睇到眼火爆

睇完條片自己都反思咗樣嘢

不如又同大家做個小測試 大家唔好上網search而試下講出你所知重慶大廈入面究竟有發生過咩事

王家衛以前都係住重慶...

記得麥高登教授嘅描述
大意係重慶大廈係一個位於香港，卻不屬於香港嘅地方

Fuck beijing

假借訪問，叫雞為實

好多年前大學field trip去過一次，除左有人隊草之外冇咩野
但反而係華人入去比人當異類

最搞笑就係自己人歧視自己人，明明同種都想割席，肉酸到

on撚鳩

邊有貧民窟會係鬧市
Cls

Fuck them
government？
yes

政府真係費到通街知
仲fuck 埋beijing嗰下真係好想攬住佢黎咀

life is not easy

其實連最尾黑人都知共產黨on9，點解咁多香港仲會咁？唉

佢係fuck北京，唔係香港，講真香港政府就係中央派黎

有興趣可以睇中大人類學教授寫個本重慶大廈

閒日喺元朗打柒啲伯父再搶手機賣完，星期日喺馬會賭馬。

台灣Youtuber ,日本都有有拍片講重慶大廈,初步了解都ok,但以下本書講得更好

如果想了解重慶大廈又唔敢入,建議睇麥高登教授出既呢本書,由人類學家角度出發
Gordon Mathews 麥高登是香港中文大學的人類學教授

世界中心的貧民窟：香港重慶大廈
Ghetto at the Center of the World: Chungking Mansions, Hong Kong

內容簡介

「重慶大廈」，
大家可能只在王大導演的《重慶森林》中有所耳聞。
這幢舊式樓宇位於寸土尺金的香港鬧市，毗鄰高級酒店，甚至被新式商場所環抱。
但它是來自世界各地的背包客的廉價落腳點；
是非洲、南亞裔商家的重要交易所。
為什麼它對於香港、對於世界，有如此舉足輕重的地位？
大廈的大門裡外兩個世界，它究竟如何運作？
裡面的點點滴滴又如何協助商人尋找商機？

重慶大廈是一座位於香港旅遊區中心的殘舊的十七層商住建築，也是各色人群的家園。來自亞非各國的商人、勞工和避難者在那裡生活和工作，甚至背包旅行的遊客，也在這所或許是世界上最全球化的地點租房間。然而正如《世界中心的貧民窟》一書所指出，大廈與耀眼奪目的跨國企業總部大相徑庭，它是世界上大多數人可體驗到的全球化的縮影。通過具教育意義並令人入迷的故事，麥高登揭露大廈居民與國際商品、金錢、理念有何等錯綜複雜的聯繫。

作者簡介

Gordon Mathews

麥高登是香港中文大學的人類學教授，著作包括《全球文化∕個人身份：在文化超市中尋求家園》（Global Culture/Individual Identity: Searching for Home in the Cultural Supermarket）、《人生的意義是什麼？日本人和美國人如何理解他們的世界》（What Makes Life Worth Living？ How Japanese and Americans Make Sense of Their Worlds）及《中國香港：培育國家認同》（Hong Kong, China: Learning to Belong to a Nation），並合編過多本書籍。

好有心
入過去上樓食咖喱幾正，要識講價好得意

心深火熱既人

睇到忍唔住留言
屌你老母要拎道德牌企高位高呼世界大愛我都想呀!世界大同人人平等
但試想下你遇親100個南亞人,99個對你不懷好意,1個叫正常人時,我作為普通人去避免自己遇到99個人有咩錯?總要俾人話返轉頭 明明喬寳寶好多港人喜歡
利申住元朗,日日食屎

睇完段片
反思自己仇視南亞人
好慚塊

但係我仇視支那人一定無錯

為你既迂腐思想感到悲哀
On99咁

我覺得明知山有虎偏向虎山行既心態冇壞
但仆街唔好喊就得
又唔係冇資料唔知果道危險
好似年年都好多人想登珠峰但又要拯救隊救咁
你簽左生死狀你想去邊都得，但唔好衰左要人汁手尾

仲慚唔慚愧

印度有貧民窟係豪宅隔離

痴撚線公司

種族歧視？
我理得你話咩每個種族都有好壞人
我見親遇親既都係強姦搶劫犯
所以我就覺得佢地既存在係好危險 有咩問題
佢地唔做好自己既民族形象比人歧視都係自己攞黎

下等種族就應該要被處理

lm

香港人=少數民族

屌比錯負評
支那人就係人渣
屌你老母支那狗

入過一次陪人去找換店 門口勁多南亞人 凶神惡剎

世界任何地方都有種族岐視，香港未有大規模種族沖突叫嚴重？香港幾時有過幾十萬人上街遊行示威嘈啲南亞人？而家唔係講香港人唔認同其他種族嘅貢獻，而係一直講緊有人利用漏洞過期逗留香港，又四圍犯罪，攪到係人都屌

其實你呢d大愛撚可唔撚可以死撚左佢
香港地一日有你呢d智障仔 一日都唔會好過

其他地方有就代表香港有冇問題？係咪要下下去到波斯尼亞、armenia 、盧旺達咁先算？唔俾香港人掛住翻工，所以有問題都唔出黎示威？

我冇講過認唔認同其他種族貢獻既野，依家係講緊香港人從來冇嘗試了解香港既野，包括歷史同其他種族

所以咪話唔等於歡迎移民，鬼唔知有假難民，根本就係兩個議題黎

邊忽大愛？我有講包容咩？我有講無條件接受咩？依家係講緊連基本既了解都冇

底層中央有一度係食大鑊飯

路中心一大個煲

佢話一碟$40，你唔要，佢會話$30

勁唔老實

一堆世界上最撚垃圾既人種 憑咩要我去了解？
我去訓下教唔好？
呢d垃圾人種 食得飽有教好訓咪算

睇完
相信片主都唔會推薦女仔住重慶大廈

跟本全世界都有種族岐視問題，只係多少問題
香港人咩都示威，好似七一，甚至去到大型衝突，好似佔中，你可以講得出香港人番工，有問題都唔出離？至少依一刻連一次大型示威，衝突都冇，香港種族岐視點樣叫嚴重？你會唔會係條街，無啦啦聽到人同其他民族面前講nigga果類字眼？
香港人了唔了解自己歷史同種族岐視跟本冇直接關係，了解左歷史都唔代表會冇種族岐視。
香港一直都係種族大熔爐，以前同而家都一直有好多少數民族做香港勞動力，香港殖民時期到而家都好多「少數民族」，你有冇諗過點解係10年間先越來越多人屌其他民族？

你又點證明香港人冇基本了解呀

入面啲咖哩

幫推，真係拍得幾好睇，好多令人值得反思既地方

片尾個非洲人

上晒岸嘅緊係離地啦
永遠受罪嘅都係窮人

佢係到出生係到住
見證到97前後 應該都經歷埋64
佢先真正嘅香港人
唔係日日150腥港人

入過去堅成唱錢
之後想買電話咭
發覺好多檔都係啲印巴藉人

呢個youtuber唔錯
earn my sub

我真係未入過 睇狙擊八月十五就睇過

林辰和台灣吧
我明白條片嘅中心思想係偏見，我認同但無辦法唔偏見。
當社會要靠偏見去保障自身安全，我只能夠學片尾個流浪漢咁 fuck the China

2分47秒有個個第一次返印度個藝人

除左入去食咖哩都唔知做乜好

除非睇完王家衛或者Golden Matthew 既重慶大廈想去行下

否則唔會無啦啦過去啦

On9，早幾先起多南亞狗強姦夜歸公關新聞，你估冇啊？澳門大把唐樓有南亞人住，都係夜晚冇人敢行過去，特別白鴿巢戈頭，以前住過鬼都怕

片尾個非洲人思維仲清淅過d港豬

就咁聽佢地講野，感覺除咗個報紙伯伯講野中肯d之外，其他人都有份作奸犯科，麻煩唔好幫佢地洗白，一陣d港女又盲中中入去比人強姦

LM

為左賺view

5:45個囡囡

想食入面d咖哩好耐

但係講咩種族歧視其實一切都係統計學

前幾年你鬼會聽到咁多反蝻聲音

但係愈來愈放得多d難民 根本入黎搞事

自自然然就會有咁既印象架啦 而事實隨住一日一日咁過去愈來愈大機會你遇到既蝻唔係好人

咁就咪怪我地唔對蝻有憎惡之心啦

咩種族都有好人壞人呢d鬼唔知咩 現實有咁簡單直接就好。。。

如果最尾嗰個黑人選議員 我一定投佢

個度應該拍sleeping dog